# Примеры использования

## Пример 1

В этом примере мы рассмотрим использование паттерна адаптер для преобразования интерфейса одного класса в интерфейс другого класса.

```jsx
// Интерфейс целевого класса
class TargetClass {
  request() {
    console.log("Выполняется запрос целевого класса");
  }
}

// Интерфейс адаптируемого класса
class AdapteeClass {
  specificRequest() {
    console.log("Выполняется специфический запрос адаптируемого класса");
  }
}

// Адаптер
class Adapter extends TargetClass {
  constructor(adaptee) {
    super();
    this.adaptee = adaptee;
  }

  request() {
    this.adaptee.specificRequest();
  }
}

// Использование адаптера
const adaptee = new AdapteeClass();
const adapter = new Adapter(adaptee);
adapter.request();
```

В данном примере у нас есть целевой класс `TargetClass`, который имеет метод `request()`. Также у нас есть адаптируемый класс `AdapteeClass`, который имеет метод `specificRequest()`. Мы создаем адаптер `Adapter`, который наследуется от целевого класса и преобразует вызов метода `request()` в вызов метода `specificRequest()` адаптируемого класса. Затем мы создаем экземпляр адаптируемого класса и адаптера, и вызываем метод `request()` через адаптер. В результате будет выполнен специфический запрос адаптируемого класса.

## Пример 2

В этом примере мы рассмотрим использование паттерна адаптер для расширения функциональности существующего класса.

```jsx
// Существующий класс
class ExistingClass {
  operation() {
    console.log("Выполняется операция существующего класса");
  }
}

// Адаптер
class Adapter {
  constructor(existingClass) {
    this.existingClass = existingClass;
  }

  extendedOperation() {
    this.existingClass.operation();
    console.log("Выполняется расширенная операция адаптера");
  }
}

// Использование адаптера
const existingClass = new ExistingClass();
const adapter = new Adapter(existingClass);
adapter.extendedOperation();
```

В данном примере у нас есть существующий класс `ExistingClass`, который имеет метод `operation()`. Мы создаем адаптер `Adapter`, который принимает экземпляр существующего класса в конструкторе и добавляет новый метод `extendedOperation()`, который выполняет операцию существующего класса и затем выполняет расширенную операцию адаптера. Затем мы создаем экземпляр существующего класса и адаптера, и вызываем метод `extendedOperation()` через адаптер. В результате будет выполнена операция существующего класса, а затем расширенная операция адаптера.

Это лишь два примера использования паттерна адаптер в JavaScript с использованием React JS синтаксиса. Паттерн адаптер может быть применен в различных ситуациях для обеспечения взаимодействия между объектами с несовместимыми интерфейсами.